有咩原因令你想結婚？婚後生活同自己預期有無咩出入

身邊好多人開始結婚，自己都ff緊，想聽下你地既講法

結婚唔係終點，只係過程既一部分
唔係為左永遠一齊或束縛對方
係為左其中一方不幸出左咩事，而方便另一方可以行使法律上權利同義務或受保障對方嘅生活

係對對方負責既表現

咁結完生活有咩唔同
我份人好懶做家務 自己搬出去住會好唔慣 又要俾咁多租

一定一定要搬出去住
過來人經驗

雖然有d人話結婚唔係兩個人既事
但至少相處係
要組織一個屬於你地自己既屋企
而唔係有其他人既屋企
呢樣野比起做家務搬出去唔慣又要比租既問題更嚴重

一係就唔好結婚
真係要諗清楚

極同意
無論對方屋企人幾隨和幾易相處
一齊住點都會有磨擦
最終反哂面先搬有咩謂
利申過來人
相見好同住難真係萬年真理

我都係咁！成日有意無意示意男朋友，比左壓力佢

但搬左出黎住 都係租樓
2個加埋而家都係40k 真係唔使諗生仔

你地幾歲？係要d時間儲錢

你同佢地住左幾耐呀

再努力搵多d
仲後生仲有好多機會

一年未夠，本身相處還好，客容氣氣咁啦
但有日因為我屋企既事，奶奶無理取鬧
我頂唔順話搬，就搬出去
先發現真係自由係好緊要
而家少見咪關係好返啲咁囉

而家呢個香港情況唔諗生仔啦.....
同埋就算一齊住生左仔有另一樣野煩
租樓真係買自由，係要用好多錢，
但真係一手一腳全部自己話事真係差好遠
簡單啲，想買個新水煲，出去住話買就買
同另一半家人住都要諗下長輩識唔識用，鍾唔鍾意，肯唔肯換

最慘係唔知抽起邊條筋會有爭執

都係... 但搬左出去既開支係咪真係大得好緊要？

香港地窮人真係唔好結婚，貧賤夫妻百事哀！搬出黎住一闊三大，柴米油鹽租水電煤每一樣都錢，就算有幾愛都好易有磨擦！

利申：未結過但已看透世事

磨擦就一定有 睇下大家肯唔肯磨合姐

幫推

Sorry 借個位, 幫幫手足, 就黎餓死啦

[助養行動] 前線肉成計劃 Freedom of Summer

山盟海誓敵不過衣食住行

stage1 女朋友

冇時間陪朋友 🕛🕛🙅‍♂️🙅‍♂️🙅‍♂️
冇得安心打飛機
冇得昅女
冇晒私人時間同興趣 🕛🕛🕛🕛
condom酒店 $$
節日洗費$$
飲食費用 $x2
幫女朋友食剩剩低既野 脂肪x2

stage2 結婚

婆媳糾紛
求婚驚喜 $$$$/🕛🕛🕛🕛🕛🕛🕛🕛
求婚戒指 $$$$$
映婚紗照$$$
禮金$$$$
結婚擺酒 $$$$$🕛🕛🕛🕛🙅‍♂️🙅‍♂️🙅‍♂️
結婚戒指 $$$$$
買樓 $$$$$$$$$$$$ 🕛🕛🕛🕛🕛🕛/租樓 $$$

stage3 生仔

陪月 $$$$$
補品 $$$$$
老婆有b情緒病 🕛🕛🕛🕛
生仔私家 $$$$$ / 隨便生 $$
凌晨喂b0🕛🕛🕛🕛🕛
tbc....

stage3 生仔part 2
心理醫生 $$$$$$
買bb用品(好快要換) 🕛🕛🕛🕛$$$$$$$$
不同年齡層不同需求 🕛🕛🕛🕛🕛$$$$$$$
尿片 $$$$
奶粉 $$$$
濕紙巾 $$
睡前故事 🕛🕛🕛
bb亂咁搗亂 🕛🕛🕛
兒科 $$$$
課前班 $$$$$
興趣班 $$$$$

講得好岩 慶幸自己終於有屬於自己嘅屋企

咩都係錢.....
Btw 已經無諗過stage 3

係呀⋯⋯本身奶奶仲要係果種你唔知會因為乜野得罪佢
可能淨係講句：今集電視劇好悶
佢可能就唔鍾意架啦

咪撚生存啦你

開頭幾個月就辛苦啲囉
比兩月租，買家俬電器日用品，一個唔好彩有蛇蟲鼠蟻又要諗一堆方法，續樣野試
開頭開支真係大啲既
但兩個人一齊執好屋企同合力去解決就好快搞掂
同埋有個竇星期六日就唔想出街（以前同屋企人住成日想出街，因為想二人世界唔想應酬佢阿媽同屋企人）
呢度又慳左啲啲啦

講事實姐，有邊樣錯，指點下

我諗佢意思係你生存都係要錢 只係多與少 同埋你覺得呢樣係咪值得去做咁解

婚前婚後差不多，自從有左小朋友先有唔同

佢先入為主覺得咩都悲觀姐
應該生存得好唔愉快
搵錢就係要用黎開心，家人開心自己就開心，worth to do 啦
但係負擔唔到冇能力既人就會有唔同體會

想穩定咁過平淡嘅生活

會唔會開始無咁sweet

我覺得就視乎你點睇.....
未生時
我諗大家都會放對方第一位
生完後
你老婆肯定放個細做第一位

可能老公都係放細路做第一位呢

香港男人同女人結婚只係俾女人搵鳩自己笨柒，到頭來一頂綠帽笠落黎，女人拍下羅柚就離婚可分你身家GG

結完婚去切柒變性
究極女權社會
btw 女義士仲型過啲仔

所以唔好咁蠢俾女人坤到，婚前婚後兩個樣，見識唔少

我d 錢仲多過我老公
咪玩la

咁又唔同，娶得過

我有朋友個老婆生完 以家淨係同個bb訓 直頭想踢我個朋友出房

男人有外遇機會大好多，unless 太窮

咁又唔係，比身邊既人話你食軟飯
女朋友屋企人會歧視你
又要你大搞婚禮，要有頭有面，自己出錢
你會覺得比唔到原本既身活比到你老婆
搞到自卑想分手
btw 女朋友好好開解到你，又可以2人世界就唔同

呢個年代開放晒啦，女人唔係做雞就係淫盪

動物與生俱來既母性就係呢回事
荷爾蒙作怪，忍下啦

咁當然要搵個差唔多架啦，距離太遠既實預左無好結果，最緊要大家主張經濟獨立

真正連登仔，不用得fact check

個人唔會想同居
而調轉咁諗 我每慢一年結婚
就少一年同對方一齊生活嘅日子

利申:拍拖7年

有時候2個人願意，身邊既人既指控真係好煩，好想一粒核彈炸死全世界既人得返2個人

都係，所以結婚都話係搵男人笨柒，而且通常有錢果d女人搵比自己身家小既男人結婚都係賣剩蔗，哽野，豬閪